Google 引新集體訴訟，電話不使用下傳輸 260MB 數據

Google 周四（12 日）被指控其通過未經批准以及未公開的傳輸方式竊取 Android 用戶的移動網絡數據，在後台向 Google 傳輸一些與用家無關的數據 。

有用戶在美國聯邦地方法院對 Google 發起集體訴訟，指 Google 在未經用戶同意下，在後台使用 Android 用戶的移動網絡數據進行數據傳輸，利用 Android 用戶的移動網絡數據向 Google 提取和傳輸大量信息，而該些數據與用家無關。

Android

為了證實相關事件，原告律師使用全新的 Samsung Galaxy S7 進行測試，發現電話在閒置且沒有 Wi-Fi 連接的情況下，被發送並接收了 8.88MB 的數據，其中 94％的通信與 Google有關。測試可見，電話每小時會將數據傳輸至 Google 約 16 次，24 小時內約傳輸 389 次，就算手機沒有使用，每月更傳輸高達 260MB 數據資料。

上訴者指出，Google 的服務條款、隱私政策、Google Play 託管協議，以及《 Google Play 服務條款》皆未有指出用戶需要承擔 Google 的傳輸，而即使相關傳輸仍必須，Apple 的 iPhone 傳輸數量亦只是 Google 的十分之一，故上訴者指控 Google 相關做法實屬過份。

上訴者投訴指控 Google 進行了這些未公開的數據傳輸，以進一步發展其廣告業務。現時 Google 未對訴訟的指控作出任何回應。

Android user:

慢慢大家就會發現其實而家係冇私隱可言
只係睇你想畀邊間公司

你個腦正常啲就知道 數碼化嘅嘢 全部無所遁形

AN機好安全AN狗有無野講

其實一早知道Google/Android收集你嘅資料來賣廣告，所以一直都話免費嘅嘢係最貴

利伸iOS/Android 兩邊都有用

唔畀支那公司就算數

科技進步, 只係為咗政權更容易監控人民

佢比左你都唔知

三叔 114 DNS 事件

上網經華為基站已經送左中

安全係相對嘅，每個人threat model唔同
冇絕對安全
大把用用iPhone 都照用google phone 俾曬啲相google

利申Pixel flash左lineage os 冇google service

等睇GDPR + CCPA fine

有啲 app 焗用
唯有app ops鎖死

真好多都係用華為設備

Samsung DNS114 送中至少唔會用你mobile data